筲箕灣手機黑店

［連續更新四］是咁的，筲箕灣有間手機黑店

警惕筲箕灣手機黑店五

目錄五

==========================
2021年3月22日

第五次更新——傳媒力量

最大的悲劇，不是壞人的囂張跋扈，而是好人的過度沉默
——馬丁路德。金

上回提到之法律制度，除咗普通法制度外，即使以內地之大陸法制度，亦有民事案件之索償申請。

初次發文至今已接近十一星期，最早之貼文在兩個面書論壇：筲箕灣人筲箕灣事，及筲箕灣西灣河關注組。其他論壇的網友，可到以上之兩個論壇看看其他受害人嘅留言同當地街坊的評語。

其後每隔一到兩星期，本人便新增至其他論壇，面書群現有：香港黑店大全、黃大仙區友、北角人北角事、青衣站街坊吹水會、大埔 Tai Po 、藍田藍田、梨木樹、將軍澳討論區、Play Hard 玩硬等等。當店主未能提供合理賠償予所有受害人，此貼文每隔一到兩星期便會增加一至兩個論壇並持續推文。小編從網上搜集至今已有十多位受害人，而從傳媒報道中得悉，受害人已經增加到四十多人，但係另一個受害人的例子證明佢好多時用詐欺的手法取得手機，因此受害人不排除會有更多（有啲人比佢呃左都唔知）。如果有網友提議其他群組仲可以 post 的話，可以係下邊留言比小編參考，只要唔係不雅同合法，我會等機會去 post。

我們有部分受害人至今堅持追究，從網上貼文至今承受不必要的壓力，我們從一個消費者的角色變成一群苦主/興訟人，無端端要承受如此長久的無形壓力實在不合理亦不公允。為制止同樣無辜的情況出現，亦為防止該店易名轉移至其他地區作出相同手法導致他人財物損失，本貼文會慢慢擴散至香港十八區及其他地方之平台。（包括但不限於IG，討論區，MeWe 群組，TG群，Signal 群等）。

事發至今，本人已電郵十多間傳媒，請看新增之相片。2月1日更新第三篇文章後，由於要等待特定媒體之調查，及其他官方機構之行政程序，因此本人答應暫停更新及擴散至多人之群組，直至有傳媒報道後才於婦女節更新早已預備好之稿件

而經過傳媒報道及暗中調查後，店主終於在3月12日回覆消委會。在此，必須感謝傳媒朋友的報導，及傳媒的明查暗訪，對一般小市民帶來保障的作用！而店主之回覆，比對警察及對消委會之回覆更是詳盡，小編雖則要感謝官方機構的介入，但從事件可見，店主對傳媒的忌憚比對官方更甚。由此事可見，新聞自由對沒有官方權力的普羅市民之重要性可見一斑！

至於店主回覆什麼，小編又可以有何後續行動？同店的其他受害人應該如何追討損失？請看下回分解。

推

見你咁撚堅持幫你推推佢

唔好話我唔益你呢粒花生唔差

唔洗多謝我

幫推

謝謝你